【清算傘運】一眾被告抵法庭 控方擬轉區院處理

警方日前拘捕包括佔中三子在內的9名雨傘革命參與者，分別檢控他們「串謀作出公眾妨擾」、「煽惑他人作出公眾妨擾」及「煽惑他人煽惑公眾妨擾」罪。案件今早將在東區裁判法院提堂。據被告之一的陳淑莊庭外稱，據知今日他們毋需答辯，控方將申請要預備所需文件而押後6星期，而案件亦將轉介至區域法院。

「佔中三子」、陳淑莊、黃浩銘、邵家臻、李永達及張秀賢抵達法院外時一度混亂，保衛香港運動等人不斷責罵三人「神棍」，戴耀廷則看著傅等人微笑。現場有約有60名市民到場支持9名被告，包括多名泛民議員「長毛」梁國雄、范國威、慢必陳志全、劉小麗等。7名被告在庭外表現從容，7名被告叫口號「雨傘運動，無畏無懼，我要真普選」，現場多人附和，同時傳等人亦高叫口號對壘，場面混亂。

被告為「佔中三子」戴耀廷、陳健民及朱耀明、立法會議員陳淑莊及邵家臻、社民連黃浩銘、學聯前常委鍾耀華及張秀賢，以及前立法會議員李永達。

「雨傘運動，無畏無懼，我要真普選」

聽完都想笑

雨傘運動 之 我要真俊華